\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen DCSM AI B. Geib WS19/20}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{tikzpicture}[->, >=stealth,
		shorten >=5 pt,
		node distance=2.5cm,
		semithick]
		\node[state, initial] (s0) {s0};
		\node[state] (s1) [right of=s0] {s1};
		\node[state] (s2) [below of=s0] {s2};
		\node[state] (s2) [below of=s0] {s2};
		\node[state, accepting] (s3) [right of=s1] {s3};
		\node[state, accepting] (s4) [right of=s2] {s4};
		\path
			(s0) edge[above] node {a} (s1)
			(s0) edge[left] node {b} (s2)
			(s1) edge[bend right, below] node {b} (s3)
			(s3) edge[bend right, above] node {a, b} (s1)
			(s2) edge[below] node {a} (s4)
			(s4) edge[bend right, above] node{a,b} (s2)
		;		
	\end{tikzpicture}
	\subsection*{b)}
	\begin{tikzpicture}[->, >=stealth,
		shorten >=5 pt,
		node distance=2.5cm,
		semithick]
		\node[state, initial] (s0) {s0};
		\node[state] (s1) [right of=s0] {s1};
		\node[state] (s2) [below of=s0] {s2};
		\node[state] (s2) [below of=s0] {s2};
		\node[state, accepting] (s3) [right of=s1] {s3};
		\node[state, accepting] (s4) [right of=s2] {s4};
		\path
			(s0) edge[above] node {a} (s1)
			(s0) edge[left] node {b} (s2)
			(s1) edge[bend right, below] node {a} (s3)
			(s3) edge[bend right, above] node {a, b} (s1)
			(s2) edge[below] node {b} (s4)
			(s4) edge[bend right, above] node{a,b} (s2)
		;		
	\end{tikzpicture} \\
	Notiz: Der für a konstruierte Automat kann übernommen werden, wenn die Pfade von s1 $\to$ s3 und s2 $\to$ s4 angepasst werden. Das ist möglich weil diese in Aufgabe so gewählt wurden, dass erstes und letztes Element ungleich sind. Für b muss nur das Gegenteil davon gemacht werden.
	\section*{Aufgabe 2}
	Induktion über k. \\
	n = 1:  \\
	w = 0110 \\
	x = $\epsilon$; y = 01; z = 10 \\
	\\
	$\|xy\|$ $\leq$ 2 * 1 \\
	y $\not$= $\epsilon$ \\
	xyz $\in$ L(G) \\ \\
	für k + 1: \\
	x = $\epsilon$; y = $(01)^{k}$; z = $(01)^{k}$; \\
	$\|xy\|$ $\leq$ k + 1 \\
	y $\not$= $\epsilon$ \\
	xyz $\in$ L(G) \\ \\
	$\to$ L(G) ist regulär
	\section*{Aufgabe 3}
	Wird ein b eingegeben muss der Automat in einen Endzustand überführt werden können. Damit scheiden B, C, D bereits aus. \\
	Für A kann in einen Endzustand gewechselt werden, sofern auf ein b ein $\epsilon$ folgt. Da $\epsilon$ eine Breite von 0 hat, führt eine Eingabe von b in einen Endzustand. Daraus folgt: Die Antwort ist A.
	\section*{Aufgabe 4}
	\begin{itemize}
		\item nicht korrekt
		\item korrekt
		\item korrekt
		\item korrekt
		\item korrekt
		\item nicht korrekt
		\item nicht korrekt
		\item nicht korrekt
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Chomsky-Normalform; Greibach-Normalform
	\subsection*{b)}
	typ 2
	\subsection*{c)}
	Wenn jede Grammatik der Sprache mehrdeutig ist.
	\subsection*{d)}
	Die Sprache eines DKA ist nicht in die Sprache eine NKA überführbar.
	\section*{Aufgabe 6}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS1920A6.png}
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	Die Laufzeit des Algorithmus sollte polymiell sein.
	\subsection*{b)}
	Das PKP ist nicht entscheidbar. PKP geht von einer Menge von Wortpaaren aus und einer Grammatik. Gesucht ist eine Folge von Wortpaaren, sodass es eine endliche Folge von Indizes gibt die den Wortpaaren zugeordnet werden können.
	\subsection*{c)}
	3. ist falsch.
	\subsection*{d)}
	typ1 typ2 typ3
	%End of solution
\end{document}
